export default data = [
    {
        id: 1,
        question: "Dalam keris Jawa, pamor yang terbentuk pada bilah keris dianggap memiliki makna magis dan simbolis. Pamor sering kali dibentuk melalui teknik elektrokimia yang melibatkan:",
        option: ["Pemisahan elektrolit", "Oksidasi elektroda", "Reduksi ion-ion positif", "Interaksi elektromagnetik"],
        correct_option: ["Oksidasi elektroda"],
    },

    {
        id: 2,
        question: "Dalam konteks keris, istilah 'pamor' mengacu pada pola terbentuknya lapisan logam yang berbeda pada bilah keris. Pola ini terbentuk melalui proses elektrokimia yang dikenal sebagai:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Reduksi", "Oksidasi"],
        correct_option: ["Elektroplating"],
    },

    {
        id: 3,
        question: "Di suatu kota yang terkenal dengan seni logam tradisional, seniman menggunakan teknik elektrokimia untuk membuat karya seni yang indah. Mereka menutupi benda logam dengan lapisan tipis emas menggunakan metode elektroplating. Prinsip ini berdasarkan pada reaksi:",
        option: ["Oksidasi emas", "Reduksi emas", "Oksidasi logam dasar", "Reduksi logam dasar"],
        correct_option: ["Reduksi logam dasar"],
    },

    {
        id: 4,
        question: "Pada beberapa keris, bagian pangkal bilah (gandar) terbuat dari logam yang berbeda dengan bilah utama. Jika timbul perbedaan potensial elektrokimia antara logam gandar dan bilah utama, dampak yang mungkin terjadi adalah:",
        option: ["Bilah utama menjadi lebih kuat", "Bilah utama mengalami oksidasi", "Bilah utama tidak akan berkarat", "Bilah utama menjadi lebih tahan terhadap panas"],
        correct_option: ["Bilah utama mengalami oksidasi"],
    },

    {
        id: 5,
        question: "Dalam pembuatan keris, fenomena korosi pada bilah keris bisa dijelaskan oleh reaksi elektrokimia yang terjadi antara logam bilah dan lingkungan sekitarnya. Reaksi oksidasi yang berperan dalam korosi ini biasanya melibatkan:",
        option: ["Peningkatan pH lingkungan", "Pengurangan ion-ion positif", "Penerimaan elektron oleh logam", "Pengurangan ion-ion negatif"],
        correct_option: ["Penerimaan elektron oleh logam"],
    },

    {
        id: 6,
        question: "Di sebuah kota bersejarah, pemerintah menggunakan teknik elektrokimia untuk membersihkan monumen tua yang terkena korosi. Mereka mengalirkan arus listrik melalui monumen yang dicelupkan ke dalam larutan elektrolit. Proses ini dikenal sebagai:",
        option: ["Elektrolisis", "Reduksi logam", "Oksidasi monumen", "Elektroplating"],
        correct_option: ["Elektrolisis"],
    },

    {
        id: 7,
        question: "Di suatu wilayah pegunungan, masyarakat menggunakan metode elektrokimia sederhana untuk menghasilkan listrik dari air sungai yang mengalir deras. Mereka memasang dua elektroda dalam air dan menghubungkannya dengan beban listrik. Proses ini dikenal sebagai:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Pembentukan sel galvani", "Elektrokristalisasi"],
        correct_option: ["Pembentukan sel galvani"],
    },

    {
        id: 8,
        question: "Di sebuah desa pengrajin logam, para pandai besi menggunakan teknik elektrokimia untuk melapisi logam besi dengan lapisan tipis seng. Proses ini disebut:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Elektrokristalisasi", "Oksidasi Logam"],
        correct_option: ["Elektroplating"],
    },

    {
        id: 9,
        question: "Di pusat daur ulang limbah elektronik, teknik elektrokimia digunakan untuk memulihkan logam berharga dari komponen elektronik yang sudah tidak terpakai. Proses ini melibatkan pemakaian arus listrik untuk:",
        option: ["Membuang bahan berbahaya dalam elektronik", "Mengoksidasi logam pada komponen elektronik", "Memisahkan logam dari bahan lain dalam elektronik", "Meningkatkan daya tahan elektronik yang akan didaur ulang"],
        correct_option: ["Memisahkan logam dari bahan lain dalam elektronik"],
    },

    {
        id: 10,
        question: "Di sebuah pabrik kerajinan logam, terdapat banyak limbah logam yang dihasilkan selama proses produksi. Pabrik ini menggunakan teknik elektrokimia untuk mengolah limbah logam menjadi logam murni yang dapat digunakan kembali. Teknik elektrokimia ini disebut:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrolisis", "Oksidasi logam", "Reduksi logam"],
        correct_option: ["Elektrolisis"],
    },

    {
        id: 11,
        question: "Di sebuah desa nelayan di Indonesia, para nelayan menggunakan metode elektroplating sederhana untuk melapisi peralatan nelayan mereka agar tahan terhadap korosi. Proses ini melibatkan:",
        option: ["Oksidasi logam", "Reduksi logam", "Reaksi fotosintesis", "Elektrolisis"],
        correct_option: ["Reduksi logam"],
    },

    {
        id: 12,
        question: "Di sebuah desa tukang emas tradisional, untuk melapisi perhiasan dengan lapisan emas murni, mereka menggunakan proses elektroplating sederhana. Proses ini melibatkan:",
        option: ["Reaksi oksidasi logam perhiasan", "Reaksi reduksi ion emas", "Reaksi elektrolisis air", "Reaksi fotosintesis perhiasan"],
        correct_option: ["Reaksi reduksi ion emas"],
    },

    {
        id: 13,
        question: "Masyarakat di sebuah desa menggunakan tradisi lokal untuk melapisi patung-patung perunggu dengan lapisan tipis perak menggunakan metode elektrokimia. Proses ini dikenal sebagai:",
        option: ["Elektroplating", "Elektrokoagulasi", "Elektrolisis", "Elektrokristalisasi"],
        correct_option: ["Elektroplating"],
    },

    {
        id: 14,
        question: "Di sebuah pulau terpencil, penduduk setempat menggunakan air laut dan alat sederhana untuk menghasilkan garam dapur. Mereka meletakkan dua jenis logam yang berbeda di dalam air laut dan membiarkannya mengalami reaksi. Proses elektrokimia yang terjadi dalam metode ini disebut:",
        option: ["Elektrolisis", "Elektromagnetisme", "Elektroplating", "Elektrokristalisasi"],
        correct_option: ["Elektrolisis"],
    },

    {
        id: 15,
        question: "Di suatu desa, terdapat tradisi membuat lampu minyak dari bahan tanah liat yang dilapisi dengan campuran arang dan garam. Ketika campuran tersebut terbakar, lampu ini menghasilkan cahaya. Prinsip elektrokimia yang mendasari proses ini adalah:",
        option: ["Reaksi redoks antara arang dan garam.", "Oksidasi arang untuk menghasilkan cahaya.", "Reaksi elektrolisis dalam tanah liat.", "Reduksi garam untuk menghasilkan cahaya."],
        correct_option: ["Oksidasi arang untuk menghasilkan cahaya."],
    },

    {
        id: 16,
        question: "Di suatu daerah pegunungan, ditemukan tradisi merendam besi dalam campuran air dan tumbuhan tertentu selama beberapa hari sebelum besi digunakan. Hal ini bertujuan untuk menghindari terjadinya korosi pada besi. Proses ini berhubungan dengan:",
        option: ["Elektrolisis air", "Oksidasi besi", "Reaksi Reduksi tumbuhan", "Pembentukan senyawa kompleks"],
        correct_option: ["Pembentukan senyawa kompleks"],
    },

    {
        id: 17,
        question: "Di daerah pesisir Jawa, para nelayan menggunakan teknik kuno untuk melindungi kapal-kapal mereka dari korosi. Mereka melapisi bagian bawah kapal dengan lapisan minyak kelapa. Proses ini mengurangi terjadinya korosi karena:",
        option: ["Minyak kelapa mengandung oksigen yang mencegah oksidasi logam", "Minyak kelapa mengandung zat antioksidan yang melindungi logam dari korosi", "Minyak kelapa berfungsi sebagai elektrolit yang menghambat reaksi redoks", "Minyak kelapa mengurangi konduktivitas air, mencegah terjadinya reaksi elektrokimia"],
        correct_option: ["Minyak kelapa mengandung zat antioksidan yang melindungi logam dari korosi"],
    },

    {
        id: 18,
        question: "Di sebuah desa adat, ditemukan tradisi penggunaan kunyit dalam upacara pernikahan. Kunyit digosokkan pada benda logam tertentu dan hasil gesekan menghasilkan warna merah pada benda tersebut. Prinsip elektrokimia yang mungkin terlibat adalah:",
        option: ["Reaksi oksidasi kunyit", "Reaksi reduksi kunyit", "Reaksi elektrolisis kunyit", "Reaksi fotosintesis kunyit"],
        correct_option: ["Reaksi oksidasi kunyit"],
    },

    {
        id: 19,
        question: "Di suatu daerah pedalaman, penduduk menggunakan elektrolisis air untuk menghasilkan hidrogen yang digunakan sebagai sumber energi alternatif. Reaksi yang terjadi di katoda adalah:",
        option: ["Reduksi air menjadi hidrogen", "Oksidasi air menjadi oksigen", "Oksidasi hidrogen menjadi air", "Reduksi hidrogen menjadi air"],
        correct_option: ["Reduksi air menjadi hidrogen"],
    },

    {
        id: 20,
        question: "Dalam keris tradisional, terdapat tuah atau daya magis yang dipercayai ada pada pamor dan material bilah keris. Salah satu efek elektrokimia yang dapat berkontribusi pada persepsi ini adalah:",
        option: ["Kemampuan pamor untuk menyebabkan perubahan warna pada permukaan bilah", "Energi listrik yang dihasilkan oleh material bilah", "Perubahan tajamnya bilah keris setelah beberapa tahun", "Kemampuan bilah untuk mengeluarkan suara saat digetarkan"],
        correct_option: ["Kemampuan pamor untuk menyebabkan perubahan warna pada permukaan bilah"],
    },
]